% @Source Indice
% @Points 6
Dans une entreprise, on compte $600$ salariés. Le tableau (incomplet) ci-dessous
donne la répartition numérique des salariés.

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\columnwidth,
      colspec={*{5}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-5},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-6}={1-5}{},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white},
    }
          & Cadre & Technicien & Employé & Total \\
    Homme & $48$  & $90$       & $d$     & $f$   \\
    Femme & $a$   & $b$        & $210$   & $282$ \\
    Total & $60$  & $c$        & $e$     & $600$ \\
  \end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Interpréter les nombres $60$, $90$ et $282$ dans le contexte de cet exercice.
  \item Indiquer la valeur des variables $a$ à $f$ du tableau en montrant les calculs nécessaires.
  \item Que peut-on dire de la répartition des cadres dans cette entreprise~?
\end{enumerate}